Репозиторий создан для сохранения различных данных по курсу [netology DevOps-инженер](https://netology.ru/programs/devops).

## Homeworks

* [01.1 Введение в DevOps](/src/homework/01-intro/1.1) 
* [02.1 Системы контроля версий](/src/homework/02-git/2.1)
* [02.2 Основы Git](/src/homework/02-git/2.2)
* [02.3 Ветвления в Git](/src/homework/02-git/2.3)
* [02.4 Ветвления в Git](/src/homework/02-git/2.4)
* [03.1 Работа в терминале, лекция 1](/src/homework/03-sysadmin/3.1)
* [03.2 Работа в терминале, лекция 2](/src/homework/03-sysadmin/3.2)
* [03.3. Операционные системы, лекция 1](/src/homework/03-sysadmin/3.3)
* [03.4. Операционные системы, лекция 2](/src/homework/03-sysadmin/3.4)
* [03.5. Файловые системы](/src/homework/03-sysadmin/3.5)
* [03.6. Компьютерные сети, лекция 1](/src/homework/03-sysadmin/3.6)
* [03.7. Компьютерные сети, лекция 2](/src/homework/03-sysadmin/3.7)
* [03.8. Компьютерные сети, лекция 3](/src/homework/03-sysadmin/3.8)
* [03.9. Элементы безопасности информационных систем](/src/homework/03-sysadmin/3.9)
* [04.1. Командная оболочка Bash: Практические навыки](/src/homework/04-script/4.1)
* [04.2. Использование Python для решения типовых DevOps задач](/src/homework/04-script/4.2)
* [04.3. Языки разметки JSON и YAML](/src/homework/04-script/4.3)
* [05.1. Основы виртуализации](/src/homework/05-virtualization/5.1)
* [05.2. Применение принципов IaaC в работе с виртуальными машинами](/src/homework/05-virtualization/5.2)
* [05.3. Введение. Экосистема. Архитектура. Жизненный цикл Docker контейнера](/src/homework/05-virtualization/5.3)
* [05.4. Оркестрация группой Docker контейнеров на примере Docker Compose](/src/homework/05-virtualization/5.4)
* [05.5. Оркестрация кластером Docker контейнеров на примере Docker Swarm](/src/homework/05-virtualization/5.5)
* [06.1. Типы и структура СУБД](/src/homework/06-database/6.1)
* [06.2. SQL](/src/homework/06-database/6.2)
* [06.3. MySQL](/src/homework/06-database/6.3)
* [06.4. PostgreSQL](/src/homework/06-database/6.4)
* [06.5. Elasticsearch](/src/homework/06-database/6.5)
* [06.6. Troubleshooting](/src/homework/06-database/6.6)
* [07.1. Инфраструктура как код](/src/homework/07-terraform/7.1)
* [07.2. Облачные провайдеры и синтаксис Terraform](/src/homework/07-terraform/7.2)
* [07.3. Основы и принцип работы Terraform](/src/homework/07-terraform/7.3)
* [07.4. Средства командной работы над инфраструктурой](/src/homework/07-terraform/7.4)
* [07.5. Основы golang](/src/homework/07-terraform/7.5)
* [07.6. Написание собственных провайдеров для Terraform](/src/homework/07-terraform/7.6)
* [08.1. Введение в Ansible](/src/homework/08-ansible/8.1)
* [08.2. Работа с Playbook](/src/homework/08-ansible/8.2)
* [08.3. Использование Yandex Cloud](/src/homework/08-ansible/8.3)
* [08.4. Работа с Roles](/src/homework/08-ansible/8.4)
* [08.5. Тестирование Roles](/src/homework/08-ansible/8.5)
* [08.6. Создание собственных modules](/src/homework/08-ansible/8.6)
* [09.1. Жизненный цикл ПО](/src/homework/09-ci/9.1)
* [09.3. CI\CD](/src/homework/09-ci/9.3)
* [09.4. Jenkins](/src/homework/09-ci/9.4)
* [09.5. Teamcity](/src/homework/09-ci/9.5)
* [09.6. Gitlab](/src/homework/09-ci/9.6)
* [10.1. Зачем и что нужно мониторить](/src/homework/10-monitoring/10.1)
* [10.2. Системы мониторинга](/src/homework/10-monitoring/10.2)
* [10.3. Grafana](/src/homework/10-monitoring/10.3)
* [10.4. ELK](/src/homework/10-monitoring/10.4)
* [10.5. Sentry](/src/homework/10-monitoring/10.5)
* [10.6. Инцидент-менеджмент](/src/homework/10-monitoring/10.6)
* [11.1. Введение в микросервисы](/src/homework/11-microservices/11.1)
* [11.2. Микросервисы: принципы](/src/homework/11-microservices/11.2)
* [11.3. Микросервисы: подходы](/src/homework/11-microservices/11.3)
* [11.4. Микросервисы: масштабирование](/src/homework/11-microservices/11.4)
* [12.1. Компоненты Kubernetes](/src/homework/12-kubernetes/12.1)
* [12.2. Команды для работы с Kubernetes](/src/homework/12-kubernetes/12.2)
* [12.3. Развертывание кластера на собственных серверах, лекция 1](/src/homework/12-kubernetes/12.3)
* [12.4. Развертывание кластера на собственных серверах, лекция 2](/src/homework/12-kubernetes/12.4)
* [12.5. Сетевые решения CNI](/src/homework/12-kubernetes/12.5)
* [13.1. Контейнеры, поды, deployment, statefulset, services, endpoints](/src/homework/13-kubernetes-config/13.1)
* [13.2. Разделы и монтирование](/src/homework/13-kubernetes-config/13.2)
* [13.3. Работа с kubectl](/src/homework/13-kubernetes-config/13.3)
* [13.4. Инструменты для упрощения написания конфигурационных файлов. Helm и Jsonnet](/src/homework/13-kubernetes-config/13.4)
* [13.5. Поддержка нескольких окружений на примере Qbec](/src/homework/13-kubernetes-config/13.5)
* [14.1. Создание и использование секретов](/src/homework/14-kubernetes-security/14.1)
* [14.2. Синхронизация секретов с внешними сервисами. Vault](/src/homework/14-kubernetes-security/14.2)
* [14.3. Карты конфигураций](/src/homework/14-kubernetes-security/14.3)
* [14.4. Сервис-аккаунты](/src/homework/14-kubernetes-security/14.4)
* [14.5. SecurityContext, NetworkPolicies](/src/homework/14-kubernetes-security/14.5)
* [15.1. Организация сети](/src/homework/15-cloud-providers/15.1)
* [15.2. Вычислительные мощности. Балансировщики нагрузки](/src/homework/15-cloud-providers/15.2)
* [15.3. Безопасность в облачных провайдерах](/src/homework/15-cloud-providers/15.3)

## Graduate work

[**Дипломная работа**](/src/graduate_work)

## Related repositories

* [Dannecron/netology-devops-ansible-lighthouse](https://github.com/Dannecron/netology-devops-ansible-lighthouse)
* [Dannecron/netology-devops-ansible-yandex-cloud-cvl](https://github.com/Dannecron/netology-devops-ansible-yandex-cloud-cvl)
* [Dannecron/netology-devops-ansible-vector](https://github.com/Dannecron/netology-devops-ansible-vector)
* [Dannecron/netology-devops-teamcity-example](https://github.com/Dannecron/netology-devops-teamcity-example)
* [Dannecron/netology-devops-gitlab](https://github.com/Dannecron/netology-devops-gitlab)
* [Dannecron/netology-devops-gw-infra](https://github.com/Dannecron/netology-devops-gw-infra)
